\begin{thebibliography}{XXXXXX-JJJJa}

\bibliography{Literatur/quellen}

\renewcommand{\bibname}{A. ~Literaturverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\protect\numberline{A}{Literaturverzeichnis}}
\setcounter{chapter}{1}

%\addcontentsline{toc}{chapter}{A. ~Literaturverzeichnis}

\bibitem[BELAGR-2009]{BELAGR-2009} Lahres, Bernhard; Rayman, Gregor:
Objektorientierte Programmierung:
Das umfassende Handbuch. Galileo Press GmbH, Bonn, 2009.
\bibitem[DJSOFO-2013]{DJANGO-2013} Django Software Foundation: Meet Django.
\url{https://www.djangoproject.com/}, zuletzt besucht am 10.11.2013.
\bibitem[ELASBV-2013]{ELASBV-2013} Elasticsearch BV: elasticsearch.
\url{http://www.elasticsearch.org/}, zuletzt besucht am 27.01.2013.
\bibitem[MAZAGR-2013]{MAZAGR-2013} Markus Zapke-Gründemann. : Django Workshop.
\url{http://www.django-workshop.de}, 2012, zuletzt besucht am 10.11.2013.
\bibitem[OLBFI-2013]{OLBFI-2013} Oliver B. Fischer: Search and destroy:
Volltextsuche mit ElasticSearch.
\url{http://www.heise.de/developer/artikel/Volltextsuche-mit-ElasticSearch-1920454.html},
26.07.2013, zuletzt besucht am 10.11.2013.
\bibitem[ORACOR-2013]{ORACOR-2013} Oracle Corporation: Oracle.
\url{http://www.oracle.com/de/index.html}, zuletzt besucht am 27.01.2013.
\bibitem[PEKAER-2008]{PEKAER-2008} Kaiser, Peter; Ernesti, Johannes: Python:
Das umfassende Handbuch. Galileo Press GmbH, Bonn, 2008.
\bibitem[PETKAR-2013]{OLBFI-2013} Karich, Peter: Immer flexibel:
Apache Solr bekommt Konkurrenz: ElasticSearch [Leseprobe]
\url{http://www.heise.de/ix/artikel/Immer-flexibel-1440270.html},
03.2013, zuletzt besucht am 25.12.2013.
\bibitem[RAIGRI-2009]{RAIGRI-2009} Grimm, Rainer: Funktionale Programmierung (1):
Grundzüge.
\url{http://www.linux-magazin.de/Online-Artikel/Funktionale-Programmierung-1-Grundzuege}, April 2009, zuletzt
besucht am 27.01.2014.
\bibitem [STETIL-2009]{STETIL-2009} Tilkov, Stephan: REST und HTTP: Einsatz der
Architektur des Web für Integrationsszenarien. dpunkt.verlag GmbH, Heidelberg, 2009.
\bibitem [STETIL-2009a]{STETIL-2009a} Tilkov, Stephan: REST und HTTP: Einsatz
der Architektur des Web für Integrationsszenarien. dpunkt.verlag GmbH,
Heidelberg, 2009. S. 10.
\bibitem[THAPSO-2013]{THAPSO-2013} The Apache Software Foundation: Lucene.
\url{http://lucene.apache.org/}, zuletzt besucht am 27.01.2013.
\bibitem[VCI-2008]{VCI-2008} Leitfaden Sicherheitsdatenblatt: Mit
Hinweisen zur Einstufung und Kennzeichnung mit aktuellen Ergänzungen
gem. REACH-Verordnung. 
\url{https://www.vci.de/downloads/123464-lf_sdb.pdf}, April 2008, zuletzt
besucht am 27.01.2014.


%\bibitem [DJAN-2013]: Organisation/Hersteller/Autor: Titel [: Untertitel].
%\url{URL}, [Datum, sofern auf Web-Seite angegeben], zuletzt besucht am Datum.
%(Internet)

%\bibitem [DJAN-2013]: Name1, Vorname1[; Name2, Vorname2; ...]: Titel [: Untertitel]. [Auflageneigenschaften] Verlags(kurz)bezeichnung, Verlagsort, Jahr der Auflage. [S. xx - yy.] (Buch)
%\bibitem [DJAN-2013]: Name1, Vorname1[; Name2, Vorname2; ...]: Titel [: Untertitel]. In: Tagungsband, Herausgeber, Bezeichnung der Tagung, ggf. Ort und Fachgesellschaft, S. xx - yy. (Tagungsbänden)
%\bibitem [DJAN-2013]: Name1, Vorname1[; Name2, Vorname2; ...]: Titel [: Untertitel]. In: Zeitschriftentitel Jahrgangnummer(Jahreszahl)Heftnummer, S. xx - yy.  (Zeitschriften)
%\bibitem [DJAN-2013]: Organisation/Hersteller/Autor: Titel [: Untertitel]. \url{URL}, [Datum, sofern auf Web-Seite angegeben], zuletzt besucht am Datum.
% (Internet)

\end{thebibliography}